Le capitaine d'un navire possède un trésor constitué de $69$ diamants, $1~150$ perles et $4~140$ pièces d'or.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Avec la calculatrice, décomposer $69$ ; $1~150$ et $4~140$ en produits de facteurs premiers.
\item Le capitaine partage équitablement le trésor entre les marins.

Combien y-a-t-il de marins sachant que toutes les pièces, perles et diamants ont été distribués ?
\end{enumerate}